「回帶」貨幣互換三年送左200億俾中國

按照今日匯率計
4000億人民幣淨係得4390.9億港幣
但三年前港共俾左4700億港幣出去

即係白白送咗210億俾中共
除開700萬人
港共送咗我地香港人每人3000蚊俾中共

每人俾中共強姦左一部Iphone SE

1/10

2/10

3/10

NMSL國專登貶人民幣值，成功呃到唔少國家

肥過肥仔水

推

唔係咁解讀
個數字係交收時‘些數’上限
唔係真係換咁多

即係點

【緊急！需要大家幫忙】Youtube要人！

之前有人解釋過

金管局指，貨幣互換協議主要是主持離岸人民幣有序運作，僅在香港處理離岸人民幣結算時出現資金短缺，才會啟用的流動性安排。

操作層面，當香港有需要時，人民銀行會向金管局提供人民幣，金管局則以港元交換，動用期限只會以日計的短期使用，涉及款項遠遠少於4000億人民幣的上限，而且到期就會取回各自貨幣，不會出現匯率損失。

金管局解釋，之所以與人民銀行簽署貨幣互換協議，是因為人民幣在離岸市場流通量不大，所以結算時可能出現資金短缺情況。除了香港以外，人民銀行也與英國、澳洲、加拿大、日本、新加坡及歐洲央行等30個央行或貨幣當局協議。

屌